\documentclass[a4paper,10pt,oneside,leqno]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tikz}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{lipsum}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{booktabs}
%usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern} %Latin modern = enhanced CM font
\usepackage{xspace} %Space enhancements
\usepackage{algorithm}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

%opening
\title{Übungsblatt 3}
\author{Uli Köhler (10580373), Tobias Harrer (10575835)}
\begin{document}

\maketitle

\section*{Aufgabe 1}
\renewcommand{\theequation}{\alph{equation}}
\begin{align}
  \log_{c}(n) &= \frac{\log_{2}{n}}{\log_{2}{c}} = \log_2(n)\cdot\overbrace{\frac{1}{\log_2(c)}}^{\text{Konstant, da c konst.}} \in \mathcal{O}(log_2(n))\ q.e.d\\
  f(n) &:= 2\log_2(n)\ \text{sowie}\ g(n) := \log_2(n) \Longrightarrow\\
  &2\log_2(n) \in \mathcal{O}(\log_2(n)) \Longrightarrow 2^{f}\nonumber\\
  &=2^{2\log_2(n)}=2^{\log_2(n^2)}=n^2 \notin \mathcal{O}(n) = \mathcal{O}(2^{\log_2(n)}) = \mathcal{O}(2^{log_2(n)})\nonumber
\end{align}
Beweis a) siehe (1), Beweis b) (durch Gegenbeispiel) siehe (2)
\section*{Aufgabe 2}
\glqq Begründung\grqq durch Herleitung:
\begin{align}
  T(n) &= 9 \cdot T(n/3) + n^2 \Longrightarrow\\
  \begin{align}
      n^2 &\notin \mathcal{O}(n^{2-e}) = \mathcal{O}(n^{\log_3(9)-e}) = \mathcal{O}(n^{\log_b(a)-e}), \forall e > 0 \Longrightarrow\\
      n^2 &\in \Theta(n^2) = \Theta(n^{\log_3(9)}) = \Theta(n^{\log_b(a)}) \Longrightarrow \text{Fall anwendbar} \Longrightarrow\\
      T(n) &\in \Theta(n^{\log_b(a)}\log(n)) = \Theta(n^{\log_3(9)}\log(n)) = \Theta(n^2\log(n))\\
      \Longrightarrow a = 9, \quad b = 3, \quad f(n) = n^2
  \end{align}
  T(n)= 3 \cdot T(n/2) + n \log(n)\\
  \begin{align}
   T(n)= 3 \cdot T(n/2) + n \log(n) \Longrightarrow a = 3, \quad b = 2, \quad f(n) = n \log (n) \\
  \end{align}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  T(n)= 3 \cdot T(n/2) + n \log(n)\\
  \begin{align}
   \underbrace{n \log(n) \in \mathcal{O}(n^{\log_2(3)-e})}_{\text{Es gilt: }\log_2(3)\approx{}1.58>1.5 \wedge n\log(n)\in\mathcal{O}(n^{1.5})} = \mathcal{O}(n^{\log_b(a)-e}) \text{ für ein } e = 0.08 > 0 \Longrightarrow
   \Longrightarrow T(n) \in \Theta(n^{\log_b(a)}) = \Theta(n^{\log_2(3)})
  \end{align}
   n \log(n) &\in \mathcal{O}(n^{1.5}) \textbf{ da:}\\
   \begin{align}
   \lim_{n \to \infty} \frac{n \log(n)}{n^{1.5}} \Longrightarrow\lim_{n \to \infty} \frac{(n)' \log(n) + n (\log(n))'}{1.5 \cdot n^{0.5}}\\
    = \lim_{n \to \infty} \frac{\log(n)+1}{1.5 \cdot n^{0.5}}
     \underset{\text{LHospital}}{\Longrightarrow} \lim_{n \to \infty} \frac{\frac{1}{n}}{1.5 \cdot 0.5 \cdot n^{-0.5}} \\
     =\lim_{n \to \infty} \frac{4}{3} \frac{1}{n} \sqrt{n} = \lim_{n \to \infty} \frac{4}{3\sqrt{n}} = 0
   \end{align}
   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
   T(n)&= 5 \cdot T(n/3) + n^2\\
   \begin{align}
    T(n)&= 5 \cdot T(n/3) + n^2 \Longrightarrow a = 5, \quad b = 3, \quad f(n) = n^2
    n^2 \notin \mathcal{O}(n^{1.464...-e}) = \mathcal{O}(n^{\log_3(5)-e}) = \mathcal{O}(n^{\log_b(a)-e}), \forall e > 0 \Longrightarrow \text{Fall nicht anwendbar}\\
    n^2 \notin \Theta(n^{1.464...}) = \Theta(n^{\log_3(5)}) = \Theta(n^{\log_b(a)}) \Longrightarrow \text{Fall nicht anwendbar}\\
    \underbrace{n^2 \in \Omega(n^2)}_{n^2 \in \Theta(n^2) \Rightarrow n^2 \in \Omega(n^2)} = \Omega(n^{\log_3(5)+e}) = \Omega(n^{\log_b(a)+e}) \text{für ein} e = 2 - \log_3(5) \approx 0.535 > 0 \wedge\\
    a \cdot f(n/b) = 5 \cdot f(n/3) = 5 \cdot (\frac{n}{3})^2 = \frac{5 \cdot n^2}{9} \leq \frac{5}{9} \cdot n^2 = c \cdot f(n) \text{mit} c = \frac{5}{9} < 1 \Longrightarrow\\
    T(n) \in \Theta(n^2)
   \end{align}
   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
   T(n)&= 3 \cdot T(n/3) + n \log(n)\\
   \begin{align}
    &\Longrightarrow a = 3, \quad b = 3, \quad f(n) = n \log (n) \\
    n \log(n) &\notin \mathcal{O}(n^{1-e}) = \mathcal{O}(n^{\log_3(3)-e})\\
      &= \mathcal{O}(n^{\log_b(a)-e}), \forall e > 0 \Longrightarrow \text{Fall nicht anwendbar}\\
    n \log(n) &\notin \Theta(n) = \Theta(n^1) = \Theta(n^{\log_3(3)})\\
      &= \Theta(\log_b(a)) \Longrightarrow \text{Fall nicht anwendbar}\\
    n \log(n) &\notin \Omega(n^{1+e}) = \Omega(n^{log_1(1)+e}) = \Omega(n^{log_b(a)+e}) \forall e > 0\\
   \text{Sei } n &= 3^k \iff k = \log_3(n) \iff\\
   T(n) &= c \cdot T(n/3) + n \log n = \sum_{i=0}^{k} c 3^k \log(3^{k-i})\\
   &= c3^{k} \sum_{i=0}^{k} \log(3^{k-i}) = c3^k \sum_{i=0}^{k}(k-i)\log(3)\\
   &= c3^k\log(3) \sum_{i=0}^{k}(k-i) = c3^k\log(3) \left[\sum_{i=0}^{k}k-\sum_{i=0}^{k}i\right]\\
   &= c3^k\log(3) \left[ (k+1)k - \frac{k(k+1)}{2} \right]\\
   &= c3^k\log(3) \frac{k(k+1)}{2} = c3^k\log(3) \frac{k^2+k}{2}\\
   &= c3^{\log_3(n)}\log(3)\frac{1}{2}((\log_3(n))^2+\log_3(n))\\
   &= \underbrace{c\log(3)\frac{1}{2}}_{\text{= Konstante c'}}n((\log_3(n))^2+\log_3(n))\\
   &= c' n((\log_3(n))^2+\log_3(n)) = c' (n(\log_3^2(n))+n\log_3(n)) \in \Theta(n \log^2(n))
   \end{align}
\end{align}
\section*{Aufgabe 3}
Induktionsanfang, n=1:\newline
$T(1) = 0 \in \mathcal{O}(1) \subset \mathcal{O}(n) \subset \mathcal{O}(n\cdot log^2 n)$, da der Logarithmus eine streng monoton wachsende
Funktion ist, kann auch sein Quadrat multipliziert mit einer linearen Funktion diese nur stärker wachsen lassen.\newline
Induktionsschritt, $n\rightarrow 2\cdot n$:\newline
$T(2\cdot n) = 2\cdot T(2\cdot n/2)+n\cdot log(n) = 2\cdot \underbrace{T(n)}_{\in \mathcal{O}(n\cdot log^2 n)\newline nach I.-V.}+n\cdot log(n)
\leq 2\cdot T(n) + \underbrace{n\cdot log^2 n}_{\in \Theta(n\cdot log^2 n)}\in \mathcal{O}(n\cdot log^2 n)$
\section*{Aufgabe 4}
\end{document}
